【過來人分享】認真建議第一次失手既DSE雞retake，唔好咁快就考慮讀副學位

坦白講對於唔同成績既DSE雞，我都建議佢地retake左一年先，唔得先再讀asso/HD

首先DSE冇1-9分既同學仔，我絕對唔建議佢地去讀fd、毅進或者Pre asso
因為呢三個學費係好好好貴，一個sem可能講緊幾萬蚊，而且係冇政府資助/貸款，要借non mean
但讀完只係代表等同5科2成績，仲要除左大機構/紀律部隊之外一般公司都覺得畢業生能力比唔上DSE 5科2既同學

10-20分既同學可能覺得自己唔適合考公開試而走去讀asso或者ive HD，我的確認識一啲朋友DSE十幾分讀ive HD直上HKU yr3，如果retake 升grade都未必入得返HKU
但我強調呢啲只係極少數，而且佢入去讀hd既時候可能比佢DSE更勤力
更多既例子係讀到爬喺到最後只能夠入返大學Yr2，甚至no offer
而好多asso hd 升u既人都有『咁上下程度』，咩叫『咁上下程度』呢？就係嗰啲band1 英中，平時成績唔跩，英文水平ok甚至更好，最後唔知咩原因得十幾分，呢啲同學上到asso/hd基本上係輕鬆3.7 3.8屈人機，因為上到去全英文教學，中文中學出身或者慣左用廣東話聽書既人會輸蝕啲
你諗下一個慣左用英文聽書既人上堂已經吸收得好好，而你用字典查返晒啲字就已經花左好耐時間，甚至會有misunderstanding
所以如果你自問係呢類人就可以入asso/hd既
但唔係既話最好retake一年，學好啲英文又好，檢討下讀書方法又好，總之要打好底，如果底打得唔好入到去只會墊屍底

最重要係好多DSE考生咁大個人因為只面對公開試呢一個難關所以會覺得公開試辛苦過asso/hd，我以過來人既身份想講asso/hd其實仲辛苦，仲大壓力過DSE
轉頭再講

認真post冇人理

當你真心丫
但我d 中學同學10個有8個asso 都升得番u 喎, 咁點計先
仲要當中好多睇得出佢retake 都唔會直入到

邊間中學邊間U

我d ive同學大把14分左右升到u,佢地retake都冇可能升6-7分啦

你有冇睇內文

算地區名校, 好似個個都入左中大

樓主好on9

咁證明你冇睇內文

點On9呢

best 5 15,垃圾中學 收齊hku cu city bu year3 offer
肯努力冇話唔得既

佢地都係~17-19分, 咁都叫冇睇咩

地區名校/英中既17~19分同中中/雞校既17~19分好唔同

讀中中6科18分

讀完asso入左shitty yr3 依家2nd up畢業啦

你覺得一年時間個底可以打得幾好？還掂都係廢，倒不如邊讀邊學
係勤力嘅點都上到，係垃圾嘅retake 10年都唔會有機會架啦

得17-19分而又想入hku engine既，極力推薦讀asso 身邊好多fd都升到

但你第一sem仆左街就即刻玩完

sem2 3仲大鑊，讀左一年半，唔知自己入唔入到但又要繼續讀落去，浪費左兩年時間
仲要冇得再考慮考dse

倒不如全力retake左一次，真係唔掂先再讀asso hd

又錢同英文底好嘅出外國讀啦

樓主正評
其實好depand邊樣岩你，冇話一定邊樣好

我明
只不過係咪個個都可以考一次就知自己啱唔啱考公開試呢
眼見好多dse爭少少走去讀asso hd
最後入唔到U，又考唔返dse

我真係好有疑問

其實睇人姐
有朋友retake升7分
都有人retake之後照要讀asso

btw 身邊asso朋友升year3唔一定係成績好架
大把人俾貴啲讀自資學位 但基本上無咩成績要求
唔好以為咁易直上ugc
最多人上ou

利申英中出身 唔係讀asso

就好似呢位ching咁入civil

呢位ching入mech

講真，我今年25，都走去讀second degree啦
For有能力自修追返成績既人來講，點解唔考多幾年DSE考到入神科為止

移民

1-9分讀咩都哂氣啦 retake既話佢地要升十分以上先有機入u 直接讀個5科合格既cert早d出黎做野算啦
同埋按考評局既數據，retake升分真係好難
底子差既人讀咩都差
入asso 趁開學前谷盡英文會唔會好d

講真讀asso/hd班人平均英文水平都唔撚掂啦，由零追起根本冇乜難度，勤力追已經可以幾個月變正常水平啦

咁retake又一定for升U既

你諗下其實肯認真再考一次dse都有機會拎到5條2啦
好過嘥幾倍錢走去讀個等同5條2既課程

如果本身中同英都過3
retake驚其實冇得輸
maths+M1/2+elective極易升
靠死操past papers同熟concepts
LS當買個六合彩
唔計SBA隨時升1-2個grade

好難講
幾個月已經講緊1~2個sem
大學通常睇頭3個sem出condi offer

入到去先再追呢就

仲未計本身有班地區名校英文都ok既人

成功例子表示你無翻咁上下定力同決心真係唔好諗
當然智力都係重點

5條2之後呢 ？
用一年時間就係為左5條2好似太高成本

大部分friend 都asso 升返上UGC
就算柒左sem 1, 都可以靠sem 2 3拉返
而Retake 個risk 有d 大，考試果排有咩冬瓜豆腐就玩完，同埋retake 要自律，心理壓力亦都唔係個個都承受得到，所以你覺得自己係成熟同埋想賭一鋪就retake 啦，否則就asso

利申：retake 20升23，3大

16分以下果d retake又難升5-6分入u
16分以上入asso再過3入u一d都唔難
我諗唔到有咩理由要retake唔揀asso

我覺得retake一年對自己人生係一個好好既試煉
自己安排讀書既計劃

當年年少無知揀左雙修條路，讀住ive take自己最弱嗰三科
冇時間溫晒三科，溫得英文（非考試英文）同M2，ive GPA又得3.5（主科絕大部分A英文B- B），實際上去到臨考前一個月先quit ive溫dse，雖然最後三科都升晒grade
但到依家都被人笑『retake完都係21分』
實際上我係因為三科係最低分既科所以先升完best5帳面冇升

毅進/pre asso/fd讀完一年都係得5條2，仲要唔係間間公司認

我覺得頭一年可以全力retake
唔得先再讀asso/hd
retake衰左都係冇一年，最緊要你對公開試死心
asso hd衰左就嘥左兩年，仲要間中會後悔點解當初唔retake

好似我呢啲負碌上到U依家諗起都好後悔點解當年唔專心retake
起碼唔會被人笑DSE低分被人睇唔起

樓主你自己經歷係咁姐，未必可以apply喺大部分人身上

no
係retake完都係得21分

好唔甘心

但我重點係想講既然asso hd同retake都有風險，點解唔第一年全力retake左先呢，大不了咪讀返asso hd

入asso hd入唔到U又冇左兩年，又冇得行返retake既路

咁不如講中學六年都無專心讀書

你啱

我中六先知咩叫Svo
最後3323->2止步

不過兩樣野嚟既
中學努唔努力係個心態問題
揀asso hd同retake係選擇問題

你岩 asso hd or retake係戰略問題
要靠過來人分享

我覺得如果你有咁既心態多數會fail，同埋唔係個個都可以bear 到'無左一年'呢個cost

我話大不了讀返asso hd既意思係你盡力retake，唔得再讀asso hd都得
你讀asso hd衰左返唔到轉頭

btw好多入Asso hd咪又係入yr2

大把 又吹大左

RE過 自修過

英文得3 都可以係英文COURSE 蠃LV5既人
好多野有得準備 你做左人地無做 你就蠃
同埋又唔係叫你寫高水平論文，簡單英文根本應付到ASSO HD既需要(讀英文另計)
反之 你叫個只係講到 最簡單SVO既人去DSE 正路只係得2 -3 (無乜VOCAB既)
你依到都輸到仆街

之前打過篇長文 唔再打
總結: ASSO HD 一定係容易付出見到收獲過RETAKE (撇除極小數真係純粹因為失手入唔到大學)

呢個真
大把能力較低但算勤力嘅中同都輕鬆爆4入3大
根本智障都考得掂asshole

自知自己無可能經dse入u去左走後門
自己小學中學都無認真上過英文堂，dse英文有2咪算好，仲求拎3咩

走咩後門啫
你過到Prof嗰關就證明左Prof認同你既能力啦（姑勿論你入去係咪hea讀）

關走後門咩事

講真，ASSO努力就有回報，同公開試完全唔同玩法，而且近年學生少，升U率高左好多，唔似我讀果陣咁大競爭

利申：末代AL，ASSO升UGC YR3

有種人係好自卑 連自己都睇唔起自己

如果20分以上 炒左中文咁點

人貴自知
有大把asshole仔唔肯承認自己辣殺
仲以為自己係精英
但精英又點可能折墮到要靠讀asshole走後門升u呢

邊間大學可以用文學嚟replace中文

好多asshole仔都會自卑變自大

中中出身 asso升番U year 3
覺得asso無想像中咁辛苦 我自己覺得起碼好過DSE

真心問 其實asso升year2/3 同 正常由year1開始讀有乜分別？
除左少咁一兩年係呢間u到讀

認真
當年hea 9考走左幾份卷瞓左三年高中生涯
最後得8，9分
hd，asso都讀唔到，出左去做野

今年讀返書勁搏至少先上到去14分以上
但都好過中學畢業啦 可以讀到I大
利申：垃圾band3日日開片冇上過堂

我印象中就無u可以咁做
而且你唔sure仲叫人retake文學

欣賞你夠老實
好過班辣殺asshole仔日日打曬飛機咁話asshole好chur

你on9姐 唔好叫人同你on9

asso/hd >>> retake
唔好咁睇唔開走去揀retake

HD俾狗讀

其實ASSO HD真係冇想像中咁食英文
同埋冇想像中咁辛苦 我覺得似中學校內試
我英文RETAKE過都係得LV2 ELEC有*
之後去讀ASSO HD
講真就算你語文COUSE食哂C 都唔緊要
靠數科拉返就得 可能剩係得ENGINE可以咁玩啦

利申 最尾3.7 港科埋大OFFER收哂
全部MIDTERM EXAM前幾日先開始溫 讀左2年未摺過LIB

呢個真
我開頭以為asso係band 3 偽進仔level,特別中學教畜成日笑asso狗都不屌
點知我錯哂,個個中學最少係band 1英中，名校都大有人在
個個大多拎著(at least我識既)都拎著19,20入去, reject offer,斷手都有
你問入面難唔難讀?
兩年最大得著係特別快左面對現實社會，個人的確成長左好多
但呢個結果你又想唔想要?

Hi 龜sir

HD 讀到要Quit 就收皮啦

駁唔到

我當年撞正末代AL，仲要當年engine搶高左（個個怕冇U讀放A3）
結果ive 3D一街都係，有人仲要3B（中英斷腳）

我呢啲DSE雞真係越級挑戰

成堆我block晒既無聊人係到廢up

今日得閒 撚下狗
第1邊句講過自己精英 係asso係就係asso仔
但唔洗踩低自己 睇你日日個狗屎垃圾樣 淨係識上連登講埋d毫無建樹既野 教你4隻字啦傻系 不卑不亢 asso咪asso 副學生 從來無否認 亦都唔洗話自己乜精英定垃圾

可唔可以論證下由non-jupas入u如何低級於jupas生?
依個世界有人玩dse叻d 有人玩asso hd 叻d
請問高下把尺係邊到 點定 又到唔到你定?

成班無聊人 得閒就讀多本書 垃圾

利申埋 reject jupas ugc-fund degree program 入副學生 so?

其實睇asso hd真係好易升u
見有唔少fd asso 上3大
利申 retake全科全部升grade 除左LS不變
4c+1 18>22 不過入shitty

你咁樣博比位人入
把尺考評局定咋麻

其實唔理就係最好既應對

我指係 點解可以睇低人地

喂 叫緊你班垃圾呀
知唔知咩叫論證呀撚樣?

我身邊一堆讀醫既都冇睇低asso仔
成班狗眼看人低

我諗佢地係計埋 top up 同 self fin
所以先會覺得 asso好易升番u
其實retake 又好 asso又好
大家好易有個錯覺
就係你淨係睇到成功嘅例子
淨係數成功嘅人有幾個
而睇唔到 後面fail嘅人究竟有幾多

平時我都係見一個block一個
同d垃圾傾計係浪費人生
不過今日得閒 撚下狗

你班廢柴
所謂 狗口長不出象牙
我知你睇緊架垃圾 話緊你呀廢系

你啲asshole仔真係好搞笑 到底係邊個比人當狗咁撚緊都个未識分
眾所鳩知 做得asshole仔嘅都係公開試失敗者
所以只有辣殺先有機會讀到asshole
而智力正常嘅人一早經jupas升曬u
咁就證明左要靠asshole走後門先升到u嘅係肯定有智力障礙啦
仲有 到底乜撚野叫做1d人玩dse叻啲 另一啲人玩asshole叻啲呢？
咁就要從2者嘅參加者素質講起啦
dse係所有中6學生都要參加 所以有精英 亦有辣殺
可以喺dse脫圍而出嘅 就代表係最top嗰堆人
而只有連dse都考唔掂嘅廢人 先會去報asshole
所以asshole係辣殺堆填區
asshole考試只不過係成堆辣殺喺度圍爐
圍夠2年爐電成功走到後門嘅 只係代表你係仲有些小回收價值嘅辣殺
呢個亦都係點解走後門走會比純正大學生歧視嘅原因
btw 其實你利申自己係辣殺就已經足夠
你做得asshole仔嘅話 所謂攞到嘅ugc offer都擺明係嶺南開大之流 或shitty cs等收17-18分嘅水泡offer
提嚟只會比人恥笑得更嚴重

asshole仔不嬲都on99 係都要衝出嚟柒

你啲asshole仔最鍾意就係做鴕鳥
為咗保護自己個玻璃心所以要block咗忠言

升番水泡科咪又係乞食，讀pt degre可能仲有錢途

利申：reject左ust shitty offer

分分鐘佢地講既成功例子都係同一批人

btw,asso 上得反u 大部分都係band 1 出身，當然都有小數band 2 3，但就真係小數囉

其實應該係講緊本身band 1班 人
利申，宣布asso失敗
但唔想讀self finance degree
可唔可以揾人話我知點算
我認我垃圾 我係on9
讀asso都升唔番上u

你講得好啱 無定力真係唔好retake
自問懶過西咁 好彩當年無呃自己走去retake hea一年 而係走去讀asshole

asshole嘅好處係每個sem迫你溫書 考完就WFC
唔洗好似dse咁一次過考幾年書 仲要易拎高分

仲有宜家asshole入大學易左好多 有好多過3就有ugc嘅例子

不過最後都係自己衡量返自己啱retake定asshole多啲 始終英文好/勤力嘅人讀asshole係好啲嘅個人認為

其實讀 asso/hd 定係 retake 我覺得都係睇你想讀咩科姐 講真如果讀engine 你覺得你要啲英文幾好 應付到asso/hd 真係好過retake 不過讀其實需要英文好個啲科就唔同講法啦 dse英文攞條2翻黎 唔同真係傻左咁讀呢啲科咩 一切都係講策略姐
利申 中中廢校 dse英文2左 應付到 engine hd

好同意，*認真*

Poly hd 點睇

我係咪識你
連我口頭禪你都知

你只求上Polyu可以一試

但今年仲有Hd咩

千奇唔好
要讀CBS 同 ELC
姐係中文同英文
英文non-local 都係拎B+
好多HD 嘅Gpa都係比呢兩科拉低
中文要識普通話

Gpa咩環境先
同埋大約係讀緊邊科

語文都係3科level one姐
3條majorA 拉番有突

冇炒中英冇必要，其他hd asso好d

好撚大陣酸味

2.9x
Social science

我覺得jupas入到大學唔係完全反映到一個學生嘅能力 jupas只要主科有5有4 加一兩個靚elective就入到 但係主科個啲中文靠背 數學靠操 通常又係咁 咁嘅讀書方法好死板 standardised tests 一向都唔係用黎反映學生能力 只係用黎比政府減省開支 好多其他地方都開始反對 依家見到有人話jupas入唔到大學就垃圾真係好嘔心

唔係吹奏asso hd 但佢真係比左你想讀嘅科你試水溫先 再報大學個時仲可以有啲微調 更加知自己要咩

再另外，係asso hd 老師有多啲時間照顧學生 可以係咁email問野 但中學老師都好忙 分身不暇

講得好
成班asso仔負評
Asso咁貴一年 係咪唔識計數？retake+補習平好多
比你2年asso 升上ucg year 1慢左人兩年
升year3 又冇左u life/少exposure/ 少intern 機會

我自己就BAND 3尾 DES英文唔合格 就FD > HD >UST Y2 ASSO HD好易入U

睇你想讀咩科，搵d相關工作做一年再報
睇下會唔會有yr1 offer 2.9應該冇咩可能有yr3 offer

窮既有grant loan，補習有冇得grant?
少intern機會睇你自己既姐，我asso呢2個暑假都有做intern
但少左u life就真係既

retake遲人一年畢業
asso升yr3係主流
有得就有失 魚與熊掌啦

我見過有人讀asso
但AL UE拎A
輕鬆屈機上UGC

亦見過有人AL讀math and stat
上Asso又係唔洗讀拎A

身邊唔少都係夠分入OU嶺南
但讀asso轉入勁d既U

你講既野真係好客觀
DSE純講個人實力
但asso要睇運。某程度上唔一定好過DSE

講咩都假

哂鳩氣

思考能力最重要

你班on鳩 係度講咩春英文底差

不過只有白痴先會比你城昆到

真心唔明你地點入u

定係鳩吹

Asso入U根本就好易 樓主咪誤人子弟

你隻卑劣嘅asshole仔果然駁唔到我完美無瑕嘅論點
繼續深潛啦柒頭

ching sick ball

原來你隻淆底怪今朝上過水
但都仲係柒到駁唔到我

retake升5分

開心讀緊u

有fd當年同我同分 但走去讀asso

而家都升返yr3

其實冇咩分別

平均型可以諗下asso

跛腳型就retake啦唔駛諗

當然有分別
你個fd係走後門入u
而你係正門入

asso/hd升U真係冇想像中咁難
有D asso科甚至誇張到 升U係基本offer,大家係鬥拎3大offer
D野易,考得直白,NOTES/TUT講過既一定會照直返考,
仲要有TIPS唔多講
所有野可以準備
唯一困難應該係遇到freerider,始終ASSO都有班HEA狗
反而RETAKE DSE仲難, 考你長期記憶,考concepts考到好仔細,
教科書又垃圾,迫住要補習,每年都有D新題型新玩法
一試定生死,壓力大,緊張就玩完

ASSO/HD>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>RETAKE

RETAKE既好處係慳錢

考多次心理壓力好大 唔係個個頂得順

你讀過asso/hd嗎?

我就係後悔唔早一年讀副學士 浪費時間retake AL

3變4／2變3就夠入u就有得搏
數學肯努力就得

2變4，3變5嗰d，除左數學，真係冇咩可能，尤其中英

你隻淆底怪仲係唔敢回我

你估個個都似你咁弱智要讀asshole㗎咩

Retake只會推薦比以下三種人：
(1A) DSE唔過10分 / 無22222 (1B) 20分以上
(2) 認真+自律性高
(3) 知道自己DSE炒粉既死症
如果以上自己一條都唔符合，咁唔該乖乖讀ASSO HD
唔好覺得ASSO HD係壓力較大而逃避，樣樣野都要努力
唔好成日信LIHKG考前兩星期溫書都幾科5**，首先你唔知真假，第二你可能無人地咁醒，否則第一次考得左啦

仲有就係DSE升分既人數係極少
你睇成功例子緊係多啦，但失敗既更多，只係唔出聲
成王敗寇道理大家都明

讀書唔成嘅辣殺就梗係要靠讀asshole走後門呢種卑鄙手段升u

客觀審視自己係好難
好多人都以為自己與眾不同 可以脫穎之出

升

Best5 升4分 math 5->5* econ 4->5 m1自修l5
最緊要保持心境

中中l 讀 asso 都係難
中學全中
突然要轉用英文讀
好難明

DSE可以話係人生中一場叫做公平嘅競賽（唔計你有額外資源補習），因為佢唔睇你樣、唔計你識唔識做人、唔會有所謂嘅free riders拖累自己，只係一個考試去測試你嘅應試能力，夠分就入到u。

相反，Asso/HD真係好睇自己運氣，你自己要夠勤力之餘、要撞到個欣賞你嘅lecturer、project又冇遇到free riders、interview表現又正正常常、又合個interviewer嘅眼緣，咁你就有機入到u。識得有人DSE夠分入u，但斷腳要入Asso, 有個Sem 因為free riders gpa炒粉

利申 過來人 retake過 有jupas offer但最後都入咗Asso 依家都收到offer

幾科都係當住全班同學同幾個大粒野走 你夠高分 佢點樣唔比你a+你 洗鬼佢欣賞

asso學生等於垃圾？

有堆asshole仔喺呢個po度比純正大學生圍剿緊
作為asshole仔嘅你仲唔快啲過去增援?

跛腳只要唔係跛英文去asso都ok
但平均果啲真係唔好retake

dse咁公平都入唔到u
班asshole仔淨係可以靠asshole呢種辣殺堆填區走後門升u
就知佢哋有幾咁弱智

dse 讀既野 多過 asso /hd 好多 我先唔會咁辛苦讀多次
利申 dse 英文1 讀左fd 升hd 今年有 city u offer

所以幾時都話弱智嘅都可以輕鬆喺asshole爆4走後門升u

asshole走後門升u不嬲都好易
係嗰班弱智asshole仔為咗ff自己努力讀書先要吹到話好難

拎到A+除咗證明你真係高分之外, 其實都反映到你同個lecturer關係ok. 因為participation marks真係可以+/-一個sub-grade 利申自己試過有科得A 問過lecturer點解冇A+ 佢話我participation marks好低

讀文科比分真係靠FEEL靠關係，小弟讀HD理工科A+真係講實力
DSE係純實力，而Sub-Degree係實力+運氣，我就唔信有人純運氣入UGC

同佢一句野都無講過
咁如果有參與分 你又AIM HIGH 就自動波上堂活躍D啦

啱 所以我都話要夠勤力

嗰陣年少未懂事 真係唔知可以影響到一個sub-grade

你呢隻asshole仔真係夠曬厚面皮
喺呢個po度柒完仲好意思留喺度

asso 頂果堆
a to a+
好多時佔總人數10%都無
幾分一個subgrade係平常事啦

緊係讀asshole HD
有得走後門都唔走係咪on9

其實學費方面hd/asso係咪差唔多？

啱阿

收皮啦，Asso 有grant loan
唔好水人 -完-

睇院校

ching喺第一次dse失敗咗之後不但無氣餒
亦無試圖用卑鄙嘅走後門手段升u
反而勇於再次接受挑戰
即使結果始終不如人意#
但起碼無愧於心
能夠光明磊落咁面對人生
實在值得敬佩

嗰堆不知廉恥嘅asshole仔
係dse失敗後 不但唔識自我反省
反而無恥到走去asshole呢啲辣殺堆填區度圍爐
圍夠2年就靠走後門升u
仲要不要臉到喺度ff自己係精英
千辛萬苦先升到u
所以呢堆自卑變自大嘅小人真係抵比恥笑

老老實實
你成日咁推po
到底係自卑到咩程度先可以咁幼稚
我鄧你可憐同時都好擔心

你睇多次篇文啦

ive直頭tsfs添啦

比sba害果啲請去retake

你呢個asshole仔停止無謂嘅幻想啦好嗎
成日都以為自己係好努力讀書先成功走到後門
根本就自卑到自大
仲成日ff攻擊你班走後門狗嘅人一定係有問題

個啲話公開試鬥運氣嘅人
你係咪aim 5** 笑都笑死人

班asshole仔係咁無恥㗎啦
成日用呢個籍口嚟掩飾自己辣殺嘅事實
又話自己唔啱玩dse呢啲公平競爭嘅遊戲
淨係啱玩asshole呢啲純粹由失敗者組成嘅辣殺堆填區度圍爐競爭

我就真係唔好彩啦
三科預5**最後5*哂

你一日到黑都講個幾句
你估其他人會覺得你係咩人？
係自大定自卑
我諗你心中有數
你愈係講得多。就愈顯得你......

你都只不過係跌咗1/7
邊似asshole仔咁因為運氣不佳而由3變2
跌幅超過33%
佢哋呢啲先叫做唔好彩

就係講咗咁耐 嗰堆asshole仔次次想駁都駁唔到
就知呢幾句幾有道理

事實唔怕日日講